<span style="color: #CE5D6B">

## **SOMMAIRE** 
</span>

1. [Informations de connexion à Udemy](./formationTerraformPreparationCertification.md#connexion-site-udemy)  
2. [Ressources](./formationTerraformPreparationCertification.md#Ressources)  
  2.1. [Support de cours](./formationTerraformPreparationCertification.md#support-de-cours)  
  2.2. [scripts utilisés dans cette formation - Github](./formationTerraformPreparationCertification.md#scripts-utilisés-dans-cette-formation)  
  2.3. [archive des scripts utilisés dans cette formation](./formationTerraformPreparationCertification.md#archive-des-scripts)  
  2.4. [ajout proxy selon situation](./formationTerraformPreparationCertification.md#ajout-proxy-selon-situation)  
3. [LAB0 - Création compte AWS gratuit](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---connexion-compte-aws)  
  3.1. [LAB0 - Avertissement](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---avertissement)  
  3.2. [LAB0 - Infos de connexion au compte AWS](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---connexion-compte-aws)  
    3.2.1. [LAB0 - Détail compte](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---détail-compte)  
    3.2.2. [LAB0 - Détail facturation](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---détail-facturation)  
    3.2.3. [LAB0 - Création compte utilisateur avec TOUS les droits](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---création-dun-compte-utilisateur-avec-droits-full-admin-pour-déployer-les-ressources)  
    3.2.4. [LAB0 - Infos connexion user _jmi_](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---connexion-avec-user-jmi)  
    3.2.5. [LAB0 - Creation des clés de connexion](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---creation-des-cles-de-connexion-accesskey--secretkey)  
    3.2.6. [LAB0 - Console AWS : recherche EC2](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---recherche-ec2)  
    3.2.7. [LAB0 - Création d'une paire de clés](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0---creation-dune-paire-de-clés)  
4. [LAB0 bis - Installation de Terraform](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0-bis---installation-de-terraform-sur-linux-centos7--environnement-pro)  
  4.1. [LAB0 bis - Installationsur serveur "pro"](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0-bis---installation-sur-serveur-pro)  
  4.2. [LAB0 ter - Installation sur pc "perso"](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0-ter---installation-de-terraform-sur-pc-perso)  
    4.2.1. [LAB0 ter - Commandes d'installation](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0-ter---commandes-dinstallation)  
    4.2.2. [LAB0 ter - Logs d'installation](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab0-ter---logs-dinstallation)  
    4.2.3. [Fichier contenant login + password](./formationTerraformPreparationCertification.md#fichier-de-login-et-password)  
5. [Gestion des providers](./formationTerraformPreparationCertification.md#gestion-des-providers)  
  5.1. [Syntaxe du bloc provider : choix de la version](./formationTerraformPreparationCertification.md#syntaxe-du-bloc-provider--choix-de-la-version)  
  5.2. [LAB1 - Versionning des providers](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab1---versionning-des-providers)  
  5.3. [LAB1 - Community Provider](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab1---community-provider)  
  5.4. [LAB1 - Installation provider communautaire](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab1---installation-provider-communautaire)  
  5.4. [LAB1 - terraform init](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab1---terraform-init)  
6. [Attributs & outputs](./formationTerraformPreparationCertification.md#attributs-et-outputs)  
  6.1. [Définitions](./formationTerraformPreparationCertification.md#définitions)  
  6.2. [LAB3 - Outputs](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab3---outputs)  
  6.3. [LAB3 - terraform init/validate](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab3---output--terraform-initvalidate)  
  6.4. [LAB3 - terraform plan](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab3---output--terraform-plan)  
  6.5. [LAB3 - terraform apply](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab3---output--terraform-apply)  
  6.6. [LAB3 - outputs](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab3---outputs)  
  6.7. [LAB3 - visualisation des outputs](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab3---visualisation-de-création-des-objets)  
7. [Type de données](./formationTerraformPreparationCertification.md#type-de-données)  
  7.1. [Définition du type](./formationTerraformPreparationCertification.md#définition-du-type)  
  7.2. [Définition de la valeur de la variable](./formationTerraformPreparationCertification.md#définition-de-la-valeur-de-la-variable)  
  7.3. [LAB4 - Création elb](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab4---création-elb)  
8. [Manipuler les maps et les listes](./formationTerraformPreparationCertification.md#manipuler-les-maps-et-les-listes)  
  8.1. [Manipuler les maps et les listes : définitions](./formationTerraformPreparationCertification.md#définitions)  
  8.2. [LAB5 - Utilisation de variables](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab5---utilisation-de-variables)  
9. [Count & Count Index](./formationTerraformPreparationCertification.md#count--count-index)  
  9.1. [Creation de 3 ressources](./formationTerraformPreparationCertification.md#creation-de-3-ressources)  
  9.2. [Creation de 5 utilisateurs](./formationTerraformPreparationCertification.md#creation-de-5-utilisateurs)  
10. [Expression conditionnelle](./formationTerraformPreparationCertification.md#expression-conditionnelle)  
  10.1. [Expression conditionnelle: ajout de conditions](./formationTerraformPreparationCertification.md#expression-conditionnelle--ajout-de-conditions)  
  10.2. [LAB7 - Fichier "conditionnal.tf"](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab7---fichier-conditionnaltf)  
  10.3. [LAB7 - Fichier "terraform.tfvars"](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab7---fichier-terraformtfvars)  
  10.2. [LAB7 - terraform plan 1](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab7---terraform-plan-1)  
  10.2. [LAB7 - terraform plan 2](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab7---terraform-plan-2)  
11. [Local values](./formationTerraformPreparationCertification.md#local-values)  
  11.1. [LAB8 - fichier "localValues.tf](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab8---fichier-localvaluestf)  
  11.1 [LAB8 - terraform plan](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab8---terraform-plan)  
12. [Fonctions](./formationTerraformPreparationCertification.md#fonctions)  
  12.1. [Plusieurs types de fonctions](./formationTerraformPreparationCertification.md#plusieurs-types-de-fonctions)  
  12.2. [LAB9 - creation de ressources en utilisant des fonctions](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab9---creation-de-ressources-en-utilisant-des-fonctions-fichier-functionstf)  
  12.3. [LAB9 - creation fichier cle publique](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab9---creation-fichier-cle-publique-bidon)  
  12.4. [LAB9 - terraform plan](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab9---terraform-plan)  
13. [Dynamic Bloc](./formationTerraformPreparationCertification.md#dynamic-bloc)  
  13.1. [Cas d'usage](./formationTerraformPreparationCertification.md#dynamic-bloc--cas-dusage)  
  13.2. [LAB10 - creation Security Group avec plusieurs ports (genre "boucle for")](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab10---creation-security-group-avec-plusieurs-ports-genre-boucle-for)  
  13.3. [LAB10 - terraform plan](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab10---terraform-plan)  
14. [Tainting resources](./formationTerraformPreparationCertification.md#tainting-resources)  
  14.1. [Tainting resources : cas d'usage](./formationTerraformPreparationCertification.md#tainting-resources--cas-dusage)  
  14.3. [LAB11 - Tainting resources : fichier "taint.tf"](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab11---tainting-resources--fichier-tainttf)  
  14.4. [LAB11 - Tainting resources : création initiale de la ressource](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab11---tainting-resources--création-initiale-de-la-ressource)  
  14.5. [LAB11 - Visualisation de la ressource ec2 créée](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab11---visualisation-de-la-ressource-ec2-créée)  
  14.6. [LAB11 - Modification de la ressource ec2 créée](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab11---modification-de-la-ressource-ec2-créée)  
  14.7. [LAB11 - Visualisation de la ressource ec2 modifiée](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab11---visualisation-de-la-ressource-ec2-modifiée)  
  14.8. [LAB11 - Tainting resources : taint de la ressource](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab11---tainting-resources--taint-de-la-ressource)  
  14.9. [LAB11 - Tainting resources : terraform plan numéro 2  => recréation ec2 origine](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab11---tainting-resources--terraform-plan-numéro-2--recréation-ec2-origine)  
15. [Splat Expression](./formationTerraformPreparationCertification.md#splat-expression)  
  15.1. [Splat Expression : cas d'usage](./formationTerraformPreparationCertification.md#splat-expression--cas-dusage)  
  15.2. [LAB12 - splat.tf](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab12---splattf)  
  15.3. [LAB12 - terraform plan](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab12---terraform-plan)  
  15.4. [LAB12 - terraform apply](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab12---terraform-apply)  
16. [Terraform graph](./formationTerraformPreparationCertification.md#terraform-graph)  
  16.1. [Terraform graph : cas d'usage](./formationTerraformPreparationCertification.md#terraform-graph--cas-dusage)  
  16.2. [LAB13 - creation de ressources : fichier conditional.tf](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab13---creation-de-ressources--fichier-conditionaltf)  
  16.3. [LAB13 - creation de ressources : fichier terraform.tfvars](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab13---creation-de-ressources--fichier-terraformtfvars)  
  16.4. [LAB13 - terraform apply](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab13---terraform-apply)  
  16.5. [LAB13 - visualisation des ressources créées](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab13---visualisation-des-ressources-créées)  
  16.6. [LAB13 - Installation utilitaire Graphviz](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab13---installation-utilitaire-graphviz)  
  16.7. [LAB13 - Création du graphe](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab13---création-du-graphe)  
  16.8. [LAB13 - Visualisation du graphe](./formationTerraformPreparationCertification.md#lab13---visualisation-du-graphe)  
  10.2. []()  
  10. []()  
  10.2. []()  
10. []()  
  10.2. []()  
  10. []()  
  10.2. []()  
10. []()  
  10.2. []()    10.2. []()  
  10. []()  
  10.2. []()  
10. []()  
  10.2. []()  
  10. []()  
  10.2. []()  
10. []()  
  10.2. []()    10.2. []()  
  10. []()  
  10.2. []()  
10. []()  
  10.2. []()  
  10. []()  
  10.2. []()  
10. []()  
  10.2. []()    10.2. []()  
  10. []()  
  10.2. []()  
10. []()  
  10.2. []()  
  10. []()  
  10.2. []()  
10. []()  
  10.2. []()  